<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recurso 
	id="_Un_101_CalculoIntegral" 
	nivel="Licenciatura" 
	area="Matemáticas, Cálculo, Análisis" 
	plataforma="HTML 5" 
	ver="Beta"
	>
	<titulo><![CDATA[
		Cálculo integral 
	]]></titulo>
	
	<Descripcion><![CDATA[
      La determinación de la recta tangente a una curva y el cálculo de áreas son dos problemas que han ido
      resolviéndose históricamente por caminos diferentes y, a priori, parecen no tener relación.  Pero el Cálculo
      Diferencial permitió mostrar que, ambos, no son más que dos caras de la misma moneda. 
      Adicionalmente, la autoría de éste cálculo fue muy disputada entre Newton y Leibniz y ello dio base a 
      establecer que la  misma queda asociada a la fecha de publicación.  Newton y Leibniz fueron dos genios, 
      mal avenidos, pero ciertamente ambos llegaron a ver más no sólo por ir a hombros de gigantes, sino porque
      ambos supieron mirar muy lejos.
      En esta unidad se:
        a) Formula el Teorema fundamental del Calculo Integral que relaciona a la función área con la derivación
        b) Se enunciar la Regla de Barrow que permite el cálculo de la integral definida en base a las primitivas de
             una función y consecuentemten establece la necesidad de cálcular dichas primitivas.
        c) Aprender a calcular primitivas por diferentes métodos. 
        d) Aplicación al cálculo de áreas de trapecios mixtilíneos y área encerrada entre dos curvas.
	]]></Descripcion>
</recurso>

<!--
********************************************************************************
                               **** Áreas **** 
Matemáticas 
	Aritmética
		Fracciones
	Álgebra
		Combinatoria
		Ecuaciones lineales
		Ecuaciones polinomiales
		Polinomios
		Álgebra lineal
		Teoría de grupos
		Álgebra abstracta
	Geometría
		Geometría elemental
		Geometría clásica
		Geometría analítica
	Trigonometría 
	Probabilidad 
		Cálculo de probabilidades
		Eventos
		Variables aleatorias
		Ley de los grandes números
		Teorema del límite central
	Estadística
		Medidas de tendencia central
		Muestreo
		Distribuciones
		Inferencia
	Cálculo
		Funciones 
		Límites
		Continuidad
		Derivadas 
		Integrales 
	Teoría de números
	Teoría de gráficas
Física
	Mecánica
	Electromagnetismo
	Óptica
	Físico-química 
	Termodinámica
	Mecánica estadística
	Mecánica cuántica
	Relatividad

********************************************************************************

********************************************************************************
                             **** Niveles ****

	Primaria
	Preescolar
	Secundaria
	Bachillerato
	Licenciatura
	Posgrado 
	Maestria
	Doctorado

********************************************************************************

-->
